青衣/荃灣區電結他招生, 教jazz亦教rock 3

Hello, 相信疫情期間,做音樂做藝術的同行都相信挨得好辛苦,大家堅持緊的請加油

咁好興幸呢兩年都死唔去, 不過琴行果邊由7個變 3個, 教兩日變教一日

私人有人移民,有人畢業,有人失業無錢學落去,都幾Sad

Anyway, the time must go on,

呢兩個係今屆的8級學生, 兩個都慶幸MERIT,

有一個係上次招生post 兩年前 跟我學的

佢本身有古典樂好濃厚的底,所以做到兩年8級merit,咁當然佢的努力係絕大部分

佢可以短時間就識大部分jazz standard 的中階曲 如: All of me, blue bossa, night and Day

再加JAMMING得唔錯 同唔同曲風 呢個後生仔認真唔錯

另外一個都好好, 由零開始,跟左幾年到姐, 都一樣識睇五線譜, 識jazz standard同jamming

速彈基本功比較穩打穩實

兩個都ear 同sightread 滿分咁制 ,

呢兩part 都有少少難度高度, 特別係sightread 中間jam 野果五個bar 都幾刺激

係短時間要分析key ,reading 同諗曲子, 犀利啊同學們

下為每年紀錄

2020 年出左兩個 8級, 琴行音樂治療個學生順利畢業, 佢的功課基本上都係我編

多年教結他經驗,有學生已經做老師

會教cover, jamming ,solo build up,各種style 同五線譜, 亦會有jazz standard , duo 咁教

Jazz 果邊會解唔同情景, 例如III7 用harmonic minor,轉調的SOLO 處理,alter scales ,dorian 的運用
會講點用同比住licks 學

資歷: rockschool 8級電結他, 5級皇家鋼琴,五級樂理 地點: 青衣/荃灣

實戰: 4年爵士大樂團, 一年兒童合唱團, jazz band 同各大大小小的酒店演出

教學經驗: 2015 年 poly 音樂比賽冠軍 (份譜係我幫個學生編,幫佢執左個BASS,結他同鼓)

聽個學生講佢地攞冠軍之後畀紅線簽咗約

聯絡方法: Tg :klguitar (第一堂試堂免費)

會注重講解唔同歌的solo idea, touching, 同睇五線譜,因為五線譜識分析好多野都read 得仔細好多...

連登r客 未死過

季季都比人罵嫁啦

想令香港多d 人玩下jazz 又可以考到試

係咁嫁啦...

做到成績就得

已慣被噴

有冇cover or example聽下

Tg 我 比你睇吧

一陣又比人噴

全職教結他其實搵幾錢一個月，教琴行又要抽50%，又冇保障，又多人入行，到你年紀越大反而越黎越唔值錢，我見玩音樂既d一係有家底一係就好撚窮

真 見好多音樂人勁有錢 最尾found out大部分都係父幹撚
當然唔係勁top個d音樂人 因為top既音樂人真係搵好多錢

睇你際遇嫁昨波

不過又真係幾唔好做

好多good player 都做到灰

一係for fun 做 一係轉工算

又累又低人工又要受壓力

至於結他手愈大愈唔值錢

睇你肯唔肯繼續練野嫁姐

彈jazz 果堆樂理咪愈彈愈識囉

反而愈老愈勁wor

Rock player就慘d

真係會操到手痛腰痛

做得呢行 做左十年都係大部分係愛

同 講笑咁講

係貢獻自己

做job 做伴奏打上去

會結果發現 愈上流 基本上都係外國music school 俱樂部

個個屋企肯花 百幾二百萬 去讀書

最尾係 人地生活本身好過你 又技術好過你

Theory backup 又好過你

不過jazz 果邊又好d 的

早幾年同fd 組左隊jazz band mate

之後跟有jazz party

咪一班人膽粗粗 去玩

雖然做唔到最上流不過中流都ok

jazz standard 大部分歌都carry 到 同hold 到個場

會眼見而家除左rock 都開始有唔同導師教standard 歌

見到d 生面後生call autumn leaves 都幾funny haha

十年前 jazz 只係超小眾玩 來來去去果堆

再加果時少人識free jam ， 不過而家已經好好多

不過jazz party 最尾都係大魚食細魚

最尾連中流都搞唔店

因為d神人 鮑以正， ted lo 果d 上台彈

佢地d rhythm 會複雜到你頂唔到/ 唔慣

雖然佢地好鼓勵後生去玩

不過內心都怯兩怯就真haha

每期開POST都會分享下一D 教學間學生經常卡關的問題
今次都繼續分享一D 比較有用的分析

今次用Jason Kui - reactive impulse 入面bar 43 一句好型的句子
來講野rock licks 的句構
First step

佢呢句有用主體想用的main theme - power chord add 9
+一句比較難分析的min 7 arpeggios

咁我慢慢再講埋arpeggios 點寫點理解同點運用啦

今次主講chord power 的advanced use

Root on 6 string

Root on 5 string

咁岩岩學電結他就一定會學下D power chord 掃掃掃
然後學的時侯一定要知點解個POWER chord 咁來
或者何謂power chord

個jason kui 呢句的case就係橫向彈power chord add9 再加一組arpeggios

power chord 係個高8度位度Add9 如圖示
(add9 可理解為8度RE)

題外話
power chord 除左可以理解為scale board 的衍生品
亦可以由bar chord 的附屬品
如下圖

就係咁, 下次再打下power chord 的來由同chord progression 的運作

呢個係上個post 講scale ,調性同jamming 的基礎野
有興趣的朋友可以睇番上post

收幾錢先？

正常價錢

有趣tg

bass教唔教？

Bass 唔識 唔教

不過可以介紹神人session lv bass 你學

個樂手Mainly jazz

jazz drum有冇老師介紹

Bossa , funky , jazz standard 類？

有啊 酒吧jamming party 都遇好幾個